const t="RB 24",o="ict",i=[{number:1,question:"$\\text{ডকুমেন্ট লেখার মার্জিন ঠিক করতে হলে রিবনের কোন ট্যাবে ক্লিক করতে হবে}?$",image:null,optionA:"$\\text{পেইজ লেআউট ট্যাবে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ইনসার্ট ট্যাবে}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{হোম ট্যাবে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{মেইলিং ট্যাবে}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:2,question:"$\\text{নিচের কোনটি মাল্টিমিডিয়া সফটওয়্যার তৈরির প্রোগ্রাম}?$",image:null,optionA:"$\\text{এডোবি ফটোশপ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{থ্রিডি স্টুডিও}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ডিরেক্টর}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{মায়া}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:3,question:"$\\text{ডিজিটাল কনটেন্ট হলো}-i. \\text{ব্লগপোস্ট}, \\text{ই}-\\text{বুক}ii. \\text{ইনফো গ্রাফিক্স}, \\text{কার্টুন}iii. \\text{অডিও ও ভিডিও স্ট্রিমিংনিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:4,question:"$\\text{তথ্যের ডিজিটালকরণের ফলে সিদ্ধান্তগ্রহণে কত শতাংশ সময় কম লাগছে}?$",image:null,optionA:"$\\text{৫০}- \\text{৬০}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{৬০}- \\text{৭০}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{৮০}- \\text{৯০}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{৯০}- \\text{১০০}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:5,question:"$\\text{হোম ট্যাবের কোন গ্রুপে বুলেট ও নম্বরের আইকন কমান্ড পাওয়া যায়}?$",image:null,optionA:"$\\text{ইলাসট্রেশন গ্রুপ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ফন্ট গ্রুপ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ক্লিপবোর্ড গ্রুপ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{প্যারাগ্রাফ গ্রুপ}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:6,question:"$\\text{এডোবি ফটোশপ প্রোগ্রামে পিক্সেলের ঘরে ৩০০ টাইপ করলে রেজুলেশন কত পিক্সেল হবে}?$",image:null,optionA:"$\\text{৯০},\\text{০০০}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{৯},\\text{০০০}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{৯০০}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{৬০০}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:7,question:"$\\text{আইসিটির এ যুগে আমাদের গুরুত্বপূর্ণ তথ্য উপাত্ত ও সফটওয়্যার নিরাপত্তায় এক ধরনের তালা দিতে হয়}। \\text{এ তালার নাম কী}?$",image:null,optionA:"$\\text{ডিজিটাল লক}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কুকিজ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ফায়ার ওয়াল}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{পাসওয়ার্ড}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:8,question:"$\\text{জনাব হাসান একটি বিদ্যালয়ের প্রধান শিক্ষক}। \\text{তিনি তার বিদ্যালয় পরিচালনার কাজ সুষ্ঠুভাবে সম্পন্ন করার জন্য কম্পিউটার ব্যবহার করতে চান}।\\text{জনাব হাসানের জন্য কোন সফটওয়্যারটি বেশি উপযোগী}?$",image:null,optionA:"$\\text{ওয়ার্ড প্রসেসিং}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ডেটাবেজ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ভিডিও এডিটিং}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{প্রেজেন্টেশন}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:9,question:"$\\text{ল্যাপটপ এবং স্মার্টফোনের মাঝামাঝি যে সম্ভাবনা রয়েছে সেটি কী নামে পরিচিত}?$",image:null,optionA:"$\\text{ডেস্কটপ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{নোট প্যাড}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পাম টপ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ট্যাবলেট}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:10,question:"$\\text{কম্পিউটার বা আইসিটি যন্ত্র ভাইরাস আক্রান্ত হওয়ার লক্ষণসমূহ হলো}-i. \\text{মেমোরি কম দেখাচ্ছে ফলে গতি কমে গেছে}ii. \\text{নতুন প্রোগ্রাম ইনস্টলের ক্ষেত্রে কম সময় লাগে}iii. \\text{চলমান কাজের ফাইলগুলো বেশি যায়গা দখল করছেনিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:11,question:"$\\text{সাধারণত কম্পিউটারে অতিরিক্ত প্রোগ্রাম ইনস্টল করতে গিয়ে কিংবা একাধিক প্রোগ্রাম একসাথে ওপেন করে কাজ করতে গেলে নিচের কোন ম্যাসেজ প্রদর্শিত হয়}?$",image:null,optionA:"$Out of Memory$",optionA_img:null,optionB:"$Boot Disk Failure$",optionB_img:null,optionC:"$Hard Disk Not Found$",optionC_img:null,optionD:"$Shutdown$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:12,question:"$\\text{জনাব হাসান একটি বিদ্যালয়ের প্রধান শিক্ষক}। \\text{তিনি তার বিদ্যালয় পরিচালনার কাজ সুষ্ঠুভাবে সম্পন্ন করার জন্য কম্পিউটার ব্যবহার করতে চান}।\\text{উক্ত সফটওয়্যার ব্যবহার করে জনাব হাসান}-i. \\text{বিদ্যালয়ের সকল তথ্য আপডেট রাখতে পারবেন}ii. \\text{সহজেই নতুন তথ্য যোগ করতে পারবেন}।iii. \\text{অফিস ব্যবস্থাপনা ব্যয় বৃদ্ধি করতে পারবেননিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:13,question:"$\\text{একই ডকুমেন্ট ভিন্ন নামে সংরক্ষণ করতে নিচের কোন কমান্ডে ক্লিক করতে হয়}?$",image:null,optionA:"$\\text{সেইভ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সেইভ অ্যাজ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ক্লোজ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{কপি}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:14,question:"$\\text{নিচের কোনটি ডেটাবেজ প্রোগ্রাম নয়}?$",image:null,optionA:"$\\text{ওরাকল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{এমএস ডস}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ফোর্থ ডাইমেনশন}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{প্যারাডক্স}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:15,question:"$\\text{এডোবি ফটোশপ প্রোগ্রামে বৃত্তাকার সিলেকশন রেখা তৈরি করার জন্য নিম্নের কোন}Tool \\text{টি ব্যবহার করা হয়}?$",image:null,optionA:"$Ctrl Rectangular Marquee Tool$",optionA_img:null,optionB:"$Shift Elliptical Marquee Tool$",optionB_img:null,optionC:"$Ctrl Lasso Tool$",optionC_img:null,optionD:"$Shift Crop Tool$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:16,question:"$\\text{বর্তমানে দেশের সকল জমির রেকর্ডের অনুলিপি অনলাইনে সংগ্রহ করার ই}-\\text{সার্ভিসের নাম কী}?$",image:null,optionA:"$\\text{ই}-\\text{এমটিএস সেবা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ই}-\\text{পূর্জি সেবা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ই}-\\text{পর্চা সেরা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ই}-\\text{কমার্স সেবা}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:17,question:"$\\text{কি}-\\text{বোর্ডের কন্ট্রোল}(Ctrl) \\text{বোতাম চেপে রেখে সমান}(=) \\text{চিহ্নের বোতামে চাপ দিলে নিচের কোন কাজটি সম্পন্ন হবে}?$",image:null,optionA:"$\\text{জুম ইন}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{জুম আউট}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সিলেকশন}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অবজেক্ট লক}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:18,question:"$\\text{ডিজিটাল বাংলাদেশ রূপকল্পের বাস্তবায়নের জন্য সরকার গুরুত্ব দিয়েছে}-i. \\text{মানব সম্পদ উন্নয়ন}ii. \\text{জনগণের সম্পৃক্ততা}iii. \\text{সিভিল সার্ভিসনিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:19,question:"$\\text{গুণ করার ক্ষেত্রে}A1 \\text{সেলকে}B1 \\text{সেল দিয়ে গুণ করার জন্য ফলাফল সেলে নিচের কোন সূত্রটি লিখবে}?$",image:null,optionA:"$= A1 × B1$",optionA_img:null,optionB:"$A1 * B1$",optionB_img:null,optionC:"$= A1 * B1$",optionC_img:null,optionD:"$A1 x B1$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:20,question:"$MS Power Point 2007 \\text{প্রোগ্রাম ব্যবহার করে প্রেজেন্টেশনে নতুন স্লাইড যুক্ত করার কমান্ড হলো}-$",image:null,optionA:"$Ctrl + M$",optionA_img:null,optionB:"$Ctrl + N$",optionB_img:null,optionC:"$Shift + M$",optionC_img:null,optionD:"$Shift + N$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:21,question:"$\\text{প্রোগ্রামিং ধারণার প্রবর্তক হিসেবে কাকে সম্মানিত করা হয়}?$",image:null,optionA:"$\\text{লর্ড বায়রন}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{চার্লস ব্যাবেজ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অ্যাডা লাভলেস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{স্টিভ ওজনিয়াক}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:22,question:"$CMOS-\\text{এর পূর্ণরূপ কী}$",image:null,optionA:"$Complete Metal Oxide Semiconductor$",optionA_img:null,optionB:"$Complete Metalic Oxide Semiconductor$",optionB_img:null,optionC:"$Complementary Metal-Oxide Semiconductor$",optionC_img:null,optionD:"$Complemental Metal Oxidation Subject$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:23,question:"$\\text{যে ই}-\\text{বুকগুলো কেবল অনলাইনে তথা ইন্টারনেটে পড়া যায় সেগুলো সচরাচর কোন ফরমেটে প্রকাশিত হয়}?$",image:null,optionA:"$XML$",optionA_img:null,optionB:"$PDF$",optionB_img:null,optionC:"$SQL$",optionC_img:null,optionD:"$HTML$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:24,question:"$\\text{স্প্রেডশিট ব্যবহার করে আমরা করতে পারি}-i. \\text{উপস্থাপনা}ii. \\text{গুণ}iii. \\text{যোগনিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:25,question:"$'\\text{শ্বেতপত্র}' \\text{কোন ধরনের ডিজিটাল কনটেন্ট}?$",image:null,optionA:"$\\text{ছবি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{টেক্সট}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{শব্দ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ভিডিও ও এনিমেশন}$",optionD_img:null,answer:"B"}],n={board:t,subject:"ict",questions:i};export{t as board,n as default,i as questions,o as subject};
